警查捕獸器中招被夾 - 太陽報

昨晨八時許，蓮澳村一名女村民途經村後時，聽到山上傳來狗隻哀吠聲，遂走前查看，發現鄰居鄭婆婆的八歲大黑啡色唐狗女「咪咪」，遭捕獸器夾一對前腳，已受傷淌血，她解救不果，於是落山報警。消防員到場用工具為「咪咪」解困，村民替狗隻清洗傷口，其傷口雖深，幸無骨折，由婆婆的媳婦及孫女抱往愛護動物協會，接受縫針治療後，可即時帶返家休養。
警員檢走有關捕獸器，列為虐畜案處理。據悉，山頭經常有野豬出沒，村內狗隻會聯群追逐，村民懷疑有人在山上叢林布置捕獸器陣，以捕捉野豬，但不知何時放下，有村民大呼危險：「嘩，如果人踩中腳都跛呀！」警員為免再有意外，立即組成搜索隊，登山搜索其他捕獸器，期間一名便裝警員葉sir在草叢中，意外踏着另一個捕獸器，當場被夾着左腳，因有穿着波鞋保護，未有受傷，惟未能將鞋取出，只好將腳退出，將鞋連同捕獸器一併帶落山，由消防員協助將鞋解下，因鞋身夠硬，僅輕微凹陷。
值2000元波鞋報銷

據稱，被夾波鞋價值近二千元，有不少藝人穿着，葉sir指雖然無破爛，但不打算再穿着，會買新鞋過年。
根據《野生動物保護條例》，非法管有任何狩獵器具或製造陷阱狩獵野生動物，最高可罰款五萬元，若證實捕獸器用於捕獵受保護動物，放置者可被罰款十萬元及入獄一年。

2013

如果放捕獸器係防線前... 仲有整格網...